「生」命麵包與海底撈 - 林夕

如何叫國際水平？正如台灣「韓」天電視台分析國際大勢的節目，國際就是我強大祖國，港警執法亦越來越強國化。

正常警察勸降，理應嚴肅莊重，不能做到一個莊字，起碼要自重。當然，每個人如果還懂得尊重自己，香港就沒有今天。

據港警頭目聲稱，留守在理大的人，未審先判犯一律犯了暴動罪，非同小可，在外面播流行曲，是要自娛抑或真心勸退「暴動犯」？真正DJ播歌文化凋零已久，tag歌節奏語調內容都有講究，想不到一下子就給瘋警玩殘。陳奕迅「十面埋伏」寫對舊人念念不忘的幻覺，他們連歌詞都沒有聽懂，大概是讓困在理大的人一點笑料。

如何堪稱小學雞？作為一隻雞，咕咕叫起來像小學生吵架是也，例如你唔望我點知我望你。

不過，正如罵人是雞鴨豬狗有時侮辱了禽畜，用幼稚來形容小學雞，不但雞會表示無辜，也小看了今日小學生水平。平日瘋警喝退記者比匈奴更兇，跟街坊鬥嘴，忽然又變回一個小小人，十足杜琪峯電影《神探》角色裏面的多重人格，英勇的安志杰在劉青雲眼中，忽然變成怯懦的三歲小孩。

只有三歲小孩，才停留在口腔期，生命中只有吃吃吃吃，戒奶後，最大追求不外乎吃得更多。什麼人就吃什麼，有什麼人格就有什麼勸降方式。堅守在理大裏的，如果貪圖一頓在海底裏撈出來的鍋，早就走出來了，甚至根本不會進去，跟他們一樣，懂得在混濁的湯底裏，識撈就可以了。

好死不死，瘋魔警對飢寒交迫的留守者揶揄：「你們只能吃冷冷冰冰的生命麵包。」是生命啊，對於知道什麼叫精神生活的人來說，生命不止於三餐吃什麼，生有輕於海底撈出來的湯渣，有重於薄薄的一片麵包，完全狗唔搭八，狗對人彈琴。

好心稍為知廉恥的警謊高層就對前線下屬勸降，別再丟臉了。 我跟你要民主人權公義，你同我講海底撈？你的人權就是用來安全上深圳吃海底撈？抑或你們根本來自深圳？否則沒有真港人是會把「生命」的「生」講成「生仔」的「生」。竟然還覺得生命麵包只是拾荒者的窮人恩物。

的確，何止政見不同、價值觀不同，連品味都差天共地。而我有充分證據懷疑，以上三者，他們都一無所有。

PS：今日投票，之前瘋傳下午就會以亂止投，上午投完就會有人鬧事，選委會就會宣布停止，提醒趁早先投，原來是假消息，方便保皇先掌握泛民選情，便利配票，此計果然奸詐，我也有份轉發過，罪過，大家小心為要。